貿易開戰？ 反制陸 美國航空協會還有下一步

貿易開戰？ 反制陸 美國航協還有下一步

路透和英國衛報都指出，美國白宮五日在美中貿易談判剛剛結束之際，強烈批評中國大陸脅迫美國的航空公司與人民，可能反映了貿易談判的劍拔弩張。

為期兩天的美中貿易談判四日結束，美要求大陸在二○二○年前減少兩千億美元對美貿易順差，大幅降低關稅，停止補貼先進科技。大陸不接受美要求，雙方相持不下。

美國總統川普五日在俄亥俄州克里夫蘭市參加活動時說，由財政部長米努勤率領訪問北京的代表團，剛與大陸完成談判返國，「我們得調整與中國的關係，因為兩國關係幾十年來都是一條單行道，不能再這樣下去」。

美國航空公司同業公會「美國航空協會」五日表示，正與美國政府密切合作，以決定在這場爭端中該採取的「下一步」。

今年一月，美國達美航空因為在中文官網上將台灣、西藏列為國家，遭大陸當局要求修改網頁，達美航空後來發表聲明，為此事「給中國人民造成的感情傷害」致歉。同樣在一月，全球最大連鎖飯店萬豪國際集團因為在客戶問卷中將台灣、香港、澳門、西藏列為國家，中文網站被大陸當局關閉一周。後來大陸民航局要求所有經營飛大陸航線的外國航空公司，全面檢視官網、APP與客戶相關資訊，務必恪遵大陸法律，以免重蹈覆轍。

路透說，大陸加緊管控外資企業提及當局宣稱的領土的方式，甚至嚴格到連官網下拉式選單都要管，凸顯主權問題在大陸有多敏感。